3,000港大人冀校長與學生同行

3,000港大人冀校長與學生同行

發起聯署的藍同學（箭嘴示）冀「失蹤」逾三個月的校長張翔可與學生同行。

【本報訊】一群香港大學學生上周在校園高舉「尋人啟事」，促請「失蹤」校長張翔今天前回應譴責警暴等訴求，否則行動升級。發起聯署的港大生表示，希望藉行動發揮港大影響力，延續校園抗爭，讓社會知道港大人與香港人並肩。他對張翔的期望很簡單：願他與學生同行。

截至昨日，聯署行動累積逾3,000名港大師生及校友參與。該信以遭受警方性暴的中大女生作引子，發起人藍同學不諱言，難免將張翔與中大校長段崇智比較，「（段崇智發聲明）係一個好好嘅反應，畀大眾見到大學校長係可以與香港人同行……張翔校長嘅表現係令人失望嘅。」

相關新聞：南亞人舉「正義必勝」牌聲援

聯署促回應四大訴求

藍同學認為，張翔作為港大校長，社會期望他在動盪時刻維護港人利益。然而，張翔7月發聲明譴責示威者破壞立法會大樓，與學生會面時仍然拒絕收回聲明，自此「失蹤」逾三個月。藍同學質疑，相比學生的安危，校長似乎更愛惜立法會的玻璃，「呢個表現非常諷刺」。港大人聯署有四大訴求，包括要求張翔譴責警暴、承諾不讓警方進入校園搜捕、支援被捕同學及舉辦對話會，藍同學說：「好希望港大校長真係明白到港大人心入面嘅願望，係非常簡單，想佢與學生同行。」

藍同學近日在校園派文宣，都被保安拍照記錄，在白色恐怖氛圍下，「有心理壓力，都會驚嘅」。作為素人，宣傳有難度，他一早做了最壞打算：「只要仲有一個人，我都會去交信」。上周以black bloc行裝現身聯署遞信行動的孫同學（化名）說，「呢個deadline可以show畀大眾睇到，作為一個校長係咁唔負責任，當學生係好逼切想同你對話時，你都可以逃避、龜縮，咁你仲可以為間學校做到乜嘢呢？」

■記者鍾家寶

上一則
上一則
理大畢業生戴口罩 冷漠校長拒握手

下一則
下一則
刑毀龍門冰室 五煞外貌曝光

南亞人舉「正義必勝」牌聲援
蒙面警展示白卡當委任證
尖沙嘴放催淚彈 半島變避難所
暴警「釋法」扯口罩：記者冇豁免
美樂士多照開檔 老闆派水打氣
西環集中營：先撤換林鄭 再整治警隊
之鋒：港府搵唔到罪名DQ我
表明撐查警暴 杏花人單挑工聯會
七人出戰五區 工黨誓破建制壟斷
泛民素人出擊 「青衣街坊有得揀」
街頭歌手被警圍 何君堯助手：人人有權報警
台指陳同佳入境沒障礙
學者：港府欲私了毀法治
千人摺紙鶴 悼抗爭亡魂
理大畢業生戴口罩 冷漠校長拒握手
刑毀龍門冰室 五煞外貌曝光
直幡控訴警暴
港超教練嗌「警察加油」遭私了
CECC：取消區選侵害人權
參議員提案禁向港警輸出裝備
英議員促褫奪何君堯博士學位
CNN訪港人：有和理非與暴力割席
私隱專員：警員起底禁令難執行
衝衝子出走 尋獲第二個家
大鬧油尖旺 濫捕濫放彈警隊施暴製亂

可唔可以唔好剩係懲罰出名嘅黃店？

唔使指意佢會同港大人同行，有幾多個可以好似嶺南鄭國漢校長同中大段崇智校長願意企出嚟，唔踩多一腳算偷笑。最仆街係理工嘅，唔肯同戴口罩畢業生握手冇問題，只反映佢未到大學校長嘅層次，令人鄙視嘅係跟著讀稿發言就話「希望能秉持大學教育的理念，以尊重和理性的態度表達意見，擁抱多元文化，容納不同觀點」，真係笑撚死人，我哋理工人引以為恥